---
title: "Эксперимент с трехмерным текстом в GIMP"
date: "2009-11-18"
slug: "3d-text-experiment"
author: Starlight86
summary: "Урок по созданию композиции с использованием трехмерного текста"
description: "Урок по созданию композиции с использованием трехмерного текста"
tags: ['композиции']
#featured_image: "final.jpg"
---

Сегодня я написал свой первый урок по использованию трехмерного текста. Не знаю, понравится ли вам эффект. Я лично считаю это скорее экспериментом. Но если вам понравится, сообщите мне. Заранее спасибо!

Давайте для начала посмотрим на пример результата, который мы должны получить.

![Пример](http://farm4.static.flickr.com/3281/3037680270_20407146e6.jpg)

Для этого урока вам понадобится готовый текст объемного вида. Вы можете сделать его в Cinema 4D или Blender. Я упростил вам задачу, подготовив [файл](http://linuxgraphics.ru/images/articles/fx/experiment-with-3d-text-in-gimp/text.png) с ним.

1\. Создайте новый документ нужного вам размера (у меня это 1600 на 1200 пикселов) с черным фоном и перетащите в него файл с трехмерным текстом.

![](gimp-01.jpg)

2\. Продублируйте слой с текстом и поместите его между оригинальным слоем с текстом и фоновым слоем. Назовите его, скажем, «Текст с размыванием».

![](gimp-02.jpg)

3\. Создайте еще один прозрачный слой и назовите его «Облака». Найдите какую-нибудь хорошую кисточку с облаками и нарисуйте в слое облака. Я использовал [вот эту](http://javierzhx.deviantart.com/art/Cloud-Brushes-34277964) кисточку. Затем примените к этому слою гауссово размывание (_«Фильтры > Размывание > Гауссово размывание»_) со значением 9 по горизонтали и вертикали.

![](gimp-03.jpg)

4\. Создайте еще один слой, скажем, «Облака 2» и нарисуйте еще немного облаков.

![](gimp-04.jpg)

5\. Добавьте еще один слой и назовите его «Градиент». Переключитесь на инструмент градиентной заливки (**L**) и выберите из набора градиент под названием _Full Saturation Spectrum Gradient CCW_, укажите непрозрачность равной 100% и выберите линейную форму градиента.

![](gimp-06.png)

6\. Залейте новый слой градиентом из левого нижнего угла в правый верхний, затем смените режим слоя на _Перекрытие_.

![](gimp-07.jpg)

7\. Перейдите на слой «Текст с размыванием», примените к нему гауссово размывание в 20 пикселов по горизонтали и вертикали. Это создаст эффект мягкого свечения текста.

![](gimp-08.jpg)

8\. Пора немного изменить порядок слоев в стопке. Переместите оба слоя с облаками под слои с текстом:

![](gimp-09.jpg)

9\. Теперь нужно добавить текстуру бумаги. Скачайте ее [отсюда](http://puteraaladin.blogspot.com/2008/11/www.bleeding-dragon.deviantart.com), создайте новый слой в верху стопки и заполните новой текстурой. Затем измените режим слоя на _Деление_ и уменьшите значение непрозрачности примерно до половины.

![](gimp-10.jpg)

10\. Создайте новый прозрачный слой, назовите его «Луч света» и сделайте в нем вот такое прямоугольное выделение:

![](gimp-11.jpg)

11\. Переключитесь на инструмент градиентной заливки. Сделайте цвет переднего плана белым и выберите градиент «Основной в прозрачный». Поменяйте значение непрозрачности для инструмента заливки на 45% и нарисуйте примерно такую линию градиента:

![](gimp-12.jpg)

Вы получите примерно такой результат:

![](gimp-13.jpg)

12\. Переключитесь на инструмент вращения и включите функцию ограничения движения 15 градусами. Щелкните по холсту курсором инструмента и перетащите маркер центра вращения в правый верхний угол изображения. Поверните слой на 45 градусов против часовой стрелки:

![](gimp-14.jpg)

13\. Полученный слой поместите под слой с градиентом и сильно растушеванной кистью нарисуйте маску, прикрывающую края луча примерно так:

![](gimp-15.jpg)

14\. Продублируйте полученный замаскированный слой сколько душе угодно и разместите полученные слои в том порядке, какой вам больше нравится. У меня получилось примерно так:

![](gimp-16.jpg)

15\. Теперь создайте новый залитый черным цветом текст и назовите его «Световой эффект». Вызовите диалог эффекта _«Фильтры > Свет и тень > Градиентная вспышка»_. Я выбрал предустановку "Distant sun" и указал следующие параметры:

![](gimp-17.png)

16\. Вызовите диалог коррекции цветовых уровней и для уровней на входе укажите значения 5,1,255. Результатом будет легкое уменьшение ореола.

![](gimp-18.jpg)

17\. Примените эффект _«Фильтры > Искажения > Полярные координаты», затем поместите текущий слой под слой с градиентом._

![](gimp-19.jpg)

18\. Продублируйте слой с градиентной вспышкой несколько раз и переместите каждый слой куда-нибудь. Удаляйте часть этих слоев, чтобы убрать лишнее. Я делал это стеркой с круглой растушеванной кистью и низкой непрозрачностью. Всё!

![](final.jpg)

Оригинал: https://puteraaladin.blogspot.com/2008/11/gimp-tutorial-experiment-on-3d-text.html
